（穿越 微甜 新手寫故）我要離開瓦羅然世界

背景音樂

——————————

時間彷彿停止了一樣...寧靜的環境給人一個安祥的感覺......我的生命是否結束了...？

背部傳來一陣涼意，把我迷糊的意識拉了回來......緩緩張開眼睛，天空的星光正美麗地閃耀著...

我嘗試用手支撐身體...冰冷的感覺馬上由掌心傳來。環視四周，發現自己正躺在雪地上，周遭則是一個純白色的世界。

我再次左右觀看四周，發現所在的雪地上有一個像是魔法陣的圓形。魔法陣散發著淡淡的淺藍光芒，並以我為中心向外擴散著。

等一下！為何我會出現在這個陌生的地方?!意識到事態不妥後，我立即坐直身子，回想剛剛所發生的一切......

我叫建宗，今年二十四歲。是「英雄聯盟」的職業戰隊Hong Kong Arrow的打野選手。經過一連串的戰鬥，過五關斬六將後，我們終於成功打入世界賽決賽的舞台......

「HKA同SKT既最終決戰局來到最後階段，好快我地就會知道邊一隊可以捧走世界冠軍既獎盃啦！」

「依家兩隊既成員都打得非常謹慎，因為佢地知道，如果依家只要有任何一個犯錯就會將冠軍寶座送比對方。」

決賽賽場的氣氛非常熱烈，現場有成千上萬的觀眾正為我們吶喊著。比賽的勝敗將會在短時間內揭曉，新的冠軍即將誕生。

我的鏡爪已儲下了九層的被動標記，故此我們打算快速取下巴龍，以擴大我們的優勢。可是我們的行蹤被發現了，敵方英雄的技能已向我們淹撲過來。

「SKT呢一波睇來係要強搶巴龍！麗珊卓直接用位移技衝入HKA既中心！大技直接掟落鏡爪到！」來到比賽生死存亡的關鍵時刻，主播也變得緊張起來，激動地旁述著現場混亂不堪的戰況。

要是我死了，這一場巴龍爭奪必敗無疑，承接下去就會輸掉比賽。我咬緊牙關，瘋狂連按R熱鍵，勢必把大技放出來！

「哇！」我們身處的位置出現了一陣強烈的白光，觀眾的叫喊聲更加激烈！我成功把技能放了出來。

「Hey! What happened?!」身後的技術員和評判竟然慌張起來，我隊所坐的位置在我發動鏡爪大技的同時發出了亮光。

觀眾對比賽的特別舞台效果感到相當興奮，叫喊的聲音愈來愈大。可是我們沒有時間顧慮這些了，SKT步步進迫，我們馬上迎戰。

「Who can fix this shit?!」顯然這股白光並非事先安排的特別效果，身後的人員表現得更為緊張。比賽中鏡爪的大絕解除，我們身處的位置的白光也突然變強......

然後我就失去意識了...甚麼也想不起來......

難道這裹就是天堂......？

「我可唔可以食左佢他？」一把粗獷的男聲從耳邊傳來，他的說話可把我嚇怕了，我連忙站起身來看向聲音的來源......

眼前站著的事物令我目瞪口呆...一隻從未見過的生物就站在我的眼前......牠身型纖瘦，長滿白色的毛，兩條幼小的腿支撐著整個身體。牠擁有羊的容貌，臉上卻帶著一副狼形狀的面具。

「唔可以，我親愛既狼。佢對呢個世界來講係一個非常重要既存在。」眼前那隻奇怪的羊正低頭凝視著我，她以一把溫柔的女聲回應著剛剛那個想把我吃掉的東西，看來她並非想吃掉我的傢伙。

「我要搵野咬！我已經好耐冇狩獵過！」一道黑影由這隻羊的身邊飛出。這道黑影有著狼的外表和輪廓，同時臉上亦帶著一副羊形狀的臉譜。他的外貌凶惡，一副飢渴難耐的樣子叫人害怕......

一白一黑的羊與狼......這個生物似曾相識......

「抱歉建宗，先介紹自己。世人賦予左我地好多個名，有人叫我地做伊娜和厄尼。」羊輕輕撫摸著狼的頭，邊安慰狂燥的狼邊向我說道。

「亦有人叫我地法椏和沃伏。」狼顯然未能平伏，用不耐煩的聲線承接著羊的說話。

「不過無論去到邊到，我地都係鏡爪。」

「佢係魔狼之羊。」

「而佢係神羊之狼。」

他們兩個一唱一和，話語之間間隔完美，就好像在背誦熟悉的台詞一樣。

鏡爪的名字對我來說一點也不陌生，他是英雄聯盟中打野的角色。他們只是存在於虛擬的遊戲世界中，現在卻是站在我面前...他們的肢體形態看來想當的真實，要是由真人Cosplay 出來...相信成本不非...

到底現在是甚麼情況？我心裹努力尋求著能解釋現在情況的答案，可卻沒有任何一個答案能解釋現在所發生的事情。

「呢度係邊到？」我重新冷靜自己...為了搞清目前的情況，我得向鏡爪尋找答案。

「呢度係瓦羅然！」狂燥的魔狼搶先回答了我的問題 。

「而我地就身處係北方的弗雷爾卓德。」 神羊的聲線溫柔，承接狼的說話作出補充。

瓦羅然？沒記錯的話瓦羅然是英雄聯盟的整個世界，而弗雷爾卓德就是北方的凍土......

「唔洗懷疑，親愛既孩子，你的確來到左我地既世界。」神羊經已看透了我的心思，並用她的說話直接對我的想法作出了確定。

「點解要帶我來呢度？」生活中總會聽到不少人吹噓自己曾穿越時空，走到未來或回到過去。但穿越到遊戲世界，真是聞所未聞...為了搞清真相我再次向鏡爪問道。

「佢係一個沒任何反抗能力既蠢材！我依家就想殺左佢！」魔狼的忍耐已到了極限，竟然向我衝過來！

「依家可能係，將來就唔係。」神羊拉著魔狼的尾巴，並把牠拉回自己的身邊。「未來既佢將會係呢度發出耀眼既光芒。到時對你來講必定會是一場有趣既追逐，我親愛既狼。」

語畢，神羊提起她手中的弓，並朝我的方向拉起了弦。突然的舉動把我嚇得後退了一步，還未能作出下一步反應，一支純白色的箭已向我飛來，不偏不倚地穿過了我的胸口......

被擊中的位置卻感覺不了任何痛楚......命中我的箭化為淺藍色的粒子，然後滲入了我的身體...最後如同空氣般消失了......

「你將會慢慢明白到自己來到呢度既原因。」神羊緩緩放下手上的弓，輕輕地向我說道。

「我地仲會同佢相遇嗎？小羊。」魔狼緊張地向神羊問道。

「所有人死前都會同我們再次見面的。我親愛的狼。」神羊摸著魔狼的臉頰輕輕地回答。

現在的我一頭霧水......正當我想問他們怎樣才能離開這裡時，圍著我們的魔法陣突然發出刺眼的光芒，教人看不清四周。再次看到周圍的景物時，腳底下的魔法陣已經消失，鏡爪亦已不知所蹤.......

看來，我只能在這個不可思議的地方找尋答案.......

序章完

大家好...我係寫故既新手...
其實之前出過一篇，但反應唔好所以斬掉重練......

呢篇文係成個故事既第二章，有興趣睇既可以係上一個Post第番第一章先...

我自問自己既文筆唔算話太好...有好大改善既空間...但自問好努力咁改善緊！歡迎大家提出意見！我好樂意聽架！

帶番頭盔先...開頭可能會有少少悶...但希望你會睇埋落去！我相信後面既故事發展會有驚喜比你！

第一章傳送門
我想離開「英雄聯盟」呢個遊戲

#10 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

謝謝支持！

第二章 皮爾托福

古拉格斯與史瓦妮的葬禮結束後，我獨自走到射箭場練箭...

我拿起自己的弓，思想這個世界的事情......不知不覺間，來到弗雷爾卓德經已一個月...這裡的生活簡單，每日練箭成為我的生活習慣。艾伐洛森沒有電話與網絡，晚間的營火晚會成為整個部落的唯一娛樂......

我緩緩拉弓，魔法箭自動在我的弓上形成...虛幻化為真實，真實卻又變得虛幻......遊戲虛構的人物在我面前與我一同生活，一起戰鬥。現實世界逐漸失真，真正屬於我的世界慢慢化為泡影......

鬆開手中的弦，射出的魔法箭準確命中五十米外箭靶的紅心。對於如何回到原本的現實世界仍未有頭緒...咆嘯深淵的傳聞是假的...可能知道方法的麗珊卓也在戰鬥中死了...殘存的線索隨她一同掉落咆嘯深淵的深處......

到底怎樣才能離開這個世界......

「報告建宗大人！艾希殿下想請你前往佢既寢室。有重要事想搵你傾。」一名衛兵飛快地跑到我的身邊，向我微微鞠躬後用雄狀的聲音傳話。

「好冇問題，我轉頭就過來。」衛兵收到我的回覆後，向我再度鞠躬便離開了。他們的每個動作和說話模式都被軍事訓練得一模一樣...他們的言行是我唯一仍未習慣的事，和他們對話的時候總是滿尷尬的......

從咆嘯深淵回來後，艾希就再沒有跟我說過半句話。可這也不能怪她...艾伐洛森接連受到冬之爪和麗珊卓的摧殘後，身為部落領袖的她忙得不可開交。一方面要處理重建的事，另一方面又要對抗想趁火打劫的外族...這回找我雖然不知道所謂何事，但還是先去一倘吧。

雖然在雷克危城待了一段時間，但艾希的寢室我至今還未曾踏足過......她的寢室位於雷克危城堡壘的最高處，經歷千辛萬苦和幾次走錯路後...花了近一小時的時間，我終於抵達了艾希寢室的門外。

「來到女皇既寢室所為何事呢？」兩名年輕貌美的女衛兵，把守在艾希寢室的門前，輕聲詢問我來意。

「我叫建宗......艾希殿下叫我過來搵佢...」和男衛兵相比，這兩名女衛兵的說話顯得溫柔多了。但面對她們卻使我更為尷尬......

她們兩人的容貌都可以用沈魚落雁來形容...她們身穿輕巧的護甲，可是護甲卻沒有包圍著全身...護甲並沒完全遮擋她們修長的腿和胸部...這樣的裝束相信任何一個男生也會感到不知所措......

「原來閣下就係建宗大人，請進。」兩名女衛兵一左一右為我打開寢室的大門，還向我低頭鞠躬。不知所措的我連忙向她們鞠躬回禮，眼睛也不敢亂看...便快步進入寢室了。

艾希寢室的華麗程度不遜於雷克危城的殿堂......她的寢室足足有四個標準籃球場大...寢室的牆和地板都是用銀色的磚鋪設而成 ，旁邊的衣櫥大得可以讓體型龐大的布朗姆躲進去。對面則擺著一張掛著蚊帳的大床，這非一般的大床看上去甚至能躺上四人......

「建宗？你來到嗱？」正坐在書桌看書的艾希，看到我後便站起來。「多謝你為艾伐洛森付出既一切，可惜既係我地族人冇咩野可以答謝到你。我只有少少心意想比你睇下。」艾希邊說邊拿著手中的書本，並拖著長裙緩緩往大床的方向走去。

「我企係呢度得架啦...」面對突如其來的神發展使我有點激動...我可不想和虛擬世界的人發生任何關係......

「我只係有啲野想比你睇，我諗你會鍾意。」艾希再度叫我過去她的身邊。

「真係唔洗啦！我企呢度可以啦！」從她平時的言行怎樣也想像不到她竟然是這般進取的女人...

艾希疑惑地看著我，然後就快步向我走來。她突然的進攻把我嚇得後退了幾步...她打開手中的書本，翻開其中一頁並向我展示來。

「我想你睇下呢度，雖然唔知係咪真既，但可能可以幫你番到去你原來既世界。」艾希指著書本，但書上寫著的只有一堆我看不懂的文字和圖畫.....

見我一臉疑惑的艾希理解到我不能閱讀他們的文字，便開始向我閱讀。「時光之杖，能破時間之裂縫；中婭沙漏，能補平衡裂縫；天使之杖，能破空間之裂縫；守護天使，能補身體之裂縫。」艾希把手指向書本的另一頁繼續說道。「若能集齊四神器，就能打開傳送門。使用者能穿越時空，走到平衝世界的另一端。」

語畢艾希帶著我走到床邊，向我展示了瓦羅然的地圖。「好抱歉我並唔清楚呢個方法係咪真係可行，亦唔知四件神器所收藏既位置......」艾希輕輕地說出了她心中的懷疑，並緩緩用手指著地圖東北方的位置。「以我所知皮爾托福有一個叫漢默丁格既學家，佢正係努力研究緊時間。話唔定佢會知道時光之杖既野，或者你可以去搵一搵佢。」

「呢個就係我唯一可以答謝你既禮物。雖然我好想你留低係艾伐洛森，但如果你想離開，我都必定會盡力幫助你。」艾希把手中的書本遞送給我，原來艾希並非我所想的......看來是我心邪了...

為冷靜自己，回應艾希前先我作出了一個深呼吸。「艾希，好多謝你。如果冇你地我相信自己已經死左，所以要講多謝既係我先真。」從她手中接上奇怪的書後，千言萬語擁上心頭...「多謝你地既照顧，但我諗我都係想番去屬於我既世界。」

「冇問題...我會為你準備，你想起行既時候隨時話我知，我會叫人準備馬車比你。」雖然我也想留在這裡，但這始終不是屬於我的世界...由艾希的說話中可以聽出她有些不捨，也想把我留在艾伐洛森，可又知道我不屬於這裡......

新post留名

新post lm

lm

與艾希短暫的會面後，總算找到返回現實世界的曙光。雖然不知道那個方法能否實行，但若只待在這裡必然找不到答案，我決定立即動身，起行前往皮爾托福。

轉眼間...三天就過去了。我在布朗姆的陪同下來到了雷克危城的城門前。城門的四周佈滿了歡送我離去的人，他們視我為拯救艾伐洛森的英雄，對我的離開感到依依不捨......

艾希和泰達米爾經已待在城門前等待我的到來。可是當我看見她為我準備的東西後...不禁使我流出冷汗......

眼前放著一輛用四隻馬拉動的大馬車...四匹馬分別有不同的膚色，令本來已經華麗的馬車添上充滿活力的色彩。馬車內部擺設了軟墊和枕頭，下層則是存放食物和水的暗格，而裹頭的補給數量足以讓我吃上十幾天...

「由呢度去皮爾托福大約要十五日既時間，我諗呢度既食物夠你支撐到去果邊既。」艾希一點點地向我介紹這輛豪華馬車，並把手中另一袋物資交給我。內有地圖、刀子、指南針......總之野外求生的物品一應俱全。

「艾伐洛森既子民！今日係建宗離開雷克危城既日子。我地都會懷念佢，紀念佢為艾伐洛森既付出。」艾希把她的說話交托在箭中，箭在射出後化為靈鷹，帶著艾希的說話傳到整個雷克危城。

城門打開，號角聲音響起，艾伐洛森的子民一同揮手歡送我。和他們道別後，我獨自踏上前往皮爾托福的路......

............

兩星期過去了...由弗雷爾卓德前往皮爾托福的路可謂有驚無險......

在這段日子期間，我慶幸自己沒有遇上強盜或想要傷害我的人。雖然兩次誤闖野怪巢穴，被迫和那些想搶略食物的鳥兒和大青蛙戰鬥。戰鬥中只損失了些微食物，最後還是成功擊退了牠們。依目前進度來看，明天我就能抵達皮爾托福。

「赤兔你做咩又唔食野呀？」赤兔是其中一匹有紅色皮膚馬，我一邊摸著牠的頭說道。「你睇下的盧，佢食得幾開心。」的盧是另一匹白馬，牠不會放過任何吃的機會，只要一停下休息，牠就會埋頭苦「吃」......

雖然這個旅程有驚無險，但最令我困苦的就是強烈的孤單感...除了偶爾路過村落可以看見人外，陪伴我的只有眼前這四匹拉馬車的馬......我已無聊到為依照牠們的皮膚為牠們取名，紅馬為赤兔、白馬為的盧、黑馬為絕影、黃馬為爪黃飛電。

牠們是我唯一傾訴的對象，但牠們今天顯然不太想理會我......絕影和爪黃飛電在鬆開馬車後便各自走到老遠吃草，赤兔一直來回走來走去，而的盧卻只顧低頭咀嚼這片草原......

我在草原找來了一些乾草和柴枝，並用艾希給我的打火石把它們點燃起來。火堆預備好後，我走到馬車拿出食材，準備自己的午餐...

我把所吃的食材放在燒烤架上，等待食物烤熟的同時思考著到達皮爾托福後的事......

皮爾托福是個集結科技與商業的先進城市，英雄聯盟中與科技有聯繫的角色都集合在這裡。至於要怎樣才能找到漢默丁格，我則完全沒有頭緒......但即使我找到他，也未知他願不願意幫助我尋找時光之杖......

想著想著...一陣烤肉的香氣就傳到我的鼻子，看來我的午餐快要準備好了！民以食為天，皮爾托福的事遲點再想吧！反正船到橋頭自然直，可是有吃不吃則罪大惡極！

我把烤肉從燒烤架取出，準備大快朵頤！但正當我準備享受之際，眼角卻看到一個披著斗篷的人。回頭一看發現他看來相當虛弱，走起路來步伐蹣跚，並朝著我的方向我走來......

背景音樂

—————————-

「幫幫我......」披著斗篷的女人用顫抖的聲音向我求救。她用盡身體的氣力發出最後一聲後，便在我的眼前倒下了......

這個女人命懸一線，她急需我的幫助！我連忙放下手中的午餐，全力跑去她的位置，檢查她的狀況。

「哈哈哈！你中計啦！」正當我快跑到她的身邊時，那個女人突然從地上彈起。她一手脫去身上的斗篷，同時展示出架在肩膊上的火箭炮。突如其來的襲擊使我目瞪口呆，還未來得及反應，她已向我發射炮彈......

轟隆一聲...炮彈從我的身邊飛過......直轟我身後的馬車......馬車受到火箭炮的攻擊後應聲爆炸...並分解為無數的碎片......

原先馬車的所在地傳出強烈燒焦的氣味...車上所有的物資都被她的火箭炮化為灰燼......赤兔、絕影和爪黃飛電被爆炸所發出的巨響嚇跑了...只餘下那笨笨的吃貨的盧仍在低頭吃草......

「Bingo！」那個女人對她的「傑作」感到無比的興奮，把我的馬車炸碎後，她竟然抱著肚子發出誇張的笑聲......

這個女人擁有淺藍色的長髮，長長的頭髮束成長長的雙馬尾。她身上掛著一串串的子彈，只穿著運動胸圍和短褲，卻又配搭著黑色的長靴。除了火箭炮外，她的腰間還掛著另一把機關槍......我非常肯定這個把我的馬車炸爛的女人是誰！我氣得用憤怒的聲音向她咆哮：「吉恩珂絲！！！」

聽到我的咆哮後，她臉上的笑容立即止住了，彷彿對我知道她的名字感到錯愕。她從地上起來，疑惑地看著我...「你叫我吉恩珂絲？」她用充滿疑惑的聲線反問我，彷彿我把她的名字喊錯一樣......

「呢度除左你仲有邊個呀?!」她的反問使我暴跳如雷！我無法接受她把我的馬車炸散，然後擺出一副若無其事的樣子！

「咪住咪住...我個名叫恩娜...唔係咩吉恩珂絲......」她雙手叉腰輕咬嘴脣，一臉正經地說道。

「恩娜？」我無法相信她所說的話...以我對「英雄聯盟」的認知，除非這個世界的吉恩珂絲有另一個雙胞胎姊妹，否則不可能另有其人......

「唔係唔係！我叫珍娜！我係風暴女神珍娜！」吉恩珂絲把手放在胸前，帶著笑容重新介紹自己。我已不懂給她反應...沒好氣地看著她......

沒想到她看到我一臉鄙視的樣子後，竟然大發雷霆...「可惡既凡人！竟然輕視風暴女神既力量！」她收起火箭炮，並雙手高舉...「睇下我點樣召喚強風將你吹上天空！」

她的樣子突然變得異常凶惡，看來絕非對我開玩笑！我連忙舉手發動「魔狼狂熱」，並以幾個空翻跳到最接近的大樹上躲避......

............「魔狼狂熱」的紫色結界消失......一切變回原先的容貌......四圍的天氣半點異樣也沒有...唯一奇怪的是...的盧那頭笨馬竟然施施然地走去用舌頭舔我的烤肉......

「感受到風暴既威力未？愚蠢既凡人！」吉恩珂絲像耍太極般緩緩放下高舉的手，放下雙手的同時誇張地呼氣...就好像武俠片中的人運功完畢後，需要放鬆一樣......

「..................」我無語問蒼天......感覺自己就像小狗一樣...被她玩弄在股掌之中......馬車散了...午餐沒了...物資化灰了...只餘下那頭還想要初嘗烤肉的笨馬......

我由樹頂回到地面，走到的盧的身邊為牠綁上牽繩。「你馬來架！學咩人食肉呀？行啦！我地依家要自己行去皮爾托福啦！」我大聲指責的盧，但牠卻只顧低頭舔肉...我大腳把地上的烤肉踢開，但牠竟然發出嘶嘶抗議的聲音......

我實在無法面對這兩個白痴......就算繼續與吉恩珂絲爭吵也沒有用......我背起裝著殘餘物資的背包，用力拖著的盧離開。慶幸自己已相當接近皮爾托福，若整個旅程單靠的盧這頭笨馬，相信牠必定會帶我走回弗雷爾卓德吃草！

眼見我要離開的吉恩珂絲馬上追了過來，他用小跳步的方式跟在我的身邊，側頭看著我。「唏！對唔住囉！頭先係意外來架！我唔係有心整爛你架馬車架。」她的聲線中並無任何歉意，我亦不想與她作出交流，無視她繼續拖著的盧往前走。

「點解你會知我既真名既？我地係咪係邊到見過面架？點解頭先周圍變左紫色既？你係咪魔法師呀？」吉恩珂絲並沒有把我的冷淡視為甚麼，竟跳在我的面前一邊倒後行一邊繼續用輕快的聲音向我發問。而我也決定把她視作透明，由她繼續自顧自地說話。

「唏停低呀！」吉恩珂絲雙手用力按壓在我的肩膀上，想要強行把我停下來。還好我力量比她大，她的雙手未能攔住我前進的腳步......

突然...後方傳來一股強大的拉力，把我硬生生拉停了......回頭一看，的盧竟然原地站著！無論我怎樣拉扯，牠依然不動如山！我充滿怒意地看著這個背叛者！而牠竟然別過頭來，裝作四處看風景！

「喔真係乖乖抵錫！」吉恩珂絲走到的盧身邊，並雙手抓著牠的臉頰，向牠作出一個飛吻。「對唔住囉！我真係錯手先會炸爛左你架馬車架炸。我真係唔係故意咁做。」

「你不如炸埋右丫！」我指著自己右手邊的的盧說道。聽到我的說話後，的盧再次發出嘶嘶叫聲以示不滿。「死人反骨仔！」我再次大聲指責這頭吃裡扒外的畜生。

「唔好鬧佢啦。佢咁得意又咁乖。」吉恩珂絲雙手攬著的盧的頸，並把自己的臉貼在牠的臉上，就好像非常愛護牠一樣。「同埋你諗下，係得佢願意留低係你身邊，你其他馬都背叛你走曬啦。」

要不是吉恩珂絲，赤兔牠們根本不會跑掉！要是現在可以用的盧的生命去換取其中一匹馬回來，我會毫不猶豫地選擇放棄牠！

「唔好咁嬲啦，我叫吉恩珂絲，你叫咩名呀？」吉恩珂絲再度回到我的臉前，並向我伸出右手......

「泰達米爾。」我別過頭來，隨口說了一個名字，我不想和她握手，也不想和她建立任何關係。

「喔！泰達米爾！好好聽既名！」聽到我的「名字」後，吉恩珂絲竟然雙眼發光，並高興地拍手。她興奮度遠超過一般人的程度，而我也不知道她為何會這般興奮......

「我知道你要去皮爾托福，為左補償番架馬車，就等我為你帶路啦！」說畢，她又跑到的盧身邊，輕輕躍起並騎在牠身上。「去啦！等我地一齊去皮爾托福！」她坐在的盧身上大聲叫喊著，而平常只顧吃的的盧不知為何也跟著她一起亂叫......

突如其來的一切令我很想放棄...我開始懷疑自己離開弗雷爾卓德的決定是否正確......

的盧

的盧示意圖

推一推...
今日進度唔理想，冇文出。
預告一下聽日有一個新角色登場！

大家有意見想提出，歡迎留言話我知。
另外如果想睇角色同角色間既特別互動（例如蠻王同布朗姆？），都可以同我講！加到就加！

漫長的一天終於過去了......經過一番折磨，我終於抵達了皮爾托福外圍的樹林......

吉恩珂絲煩人的性格使我心情煩躁......如同布朗姆一樣，她的嘴巴一直沒有停止過...雖然布朗姆的嘴巴也是從不止息，但至少我仍能聽懂他所說的話。吉恩珂絲要不是說出無厘頭的說話，就是發出奇怪的聲音。

除此以外，她還有一個奇怪的行為...她經常會演出獨腳戲...她會稱呼自己的火箭炮為「魚骨」，並且跟它對話。跟「魚骨」說話後的她又會壓低聲線裝作「魚骨」回應自己......

「唏泰達米爾！等一等！前面有危險，我地要匿埋先！」吉恩珂絲突然皺起眉，用一副相當認真的口吻說道。她隨即從的盧身上回到地面，然後拖著的盧走到一顆大樹下，並探頭觀看前方的形勢。「風既力量話比我知，前面有敵人......」

她拉著的盧，不停向我招手示意我過去她那邊躲避......依我對她的認知，只要相信她說話的反面就能找到正確的道路。反正我已快要到達皮爾托福，的盧對我來說已無用處。既然吉恩珂絲這麼喜歡牠，那就乾脆送她好了。我決定繼續前行，準備進入皮爾托福尋找漢默丁格......

才剛轉身，一陣黑色的煙霧突然出現在我的前方......煙霧帶有刺激性的氣味和催淚成份，濃烈的氣味使我不停咳嗽，也使我的眼睛也流出了大量淚水。

「受死啦！」一把充怒意的女聲使我提高了警戒！下一秒，一個來勢洶洶的人由煙霧中撲出，狠狠地向我襲來。

事情來得太急太突然，我的腦袋一片空白，還好身體的本能使我用空翻避開了這記重擊。著地後，我馬上衝到吉恩珂絲身邊，並拿起掛在身上的魔法弓備戰。

「我都話左前面有危險架啦！你又唔信我！」吉恩珂絲雙手叉腰，氣股股地向我表達不滿。而在她身邊的的盧，竟然大幅度地點頭，就像在附和她一樣......

「我點知遮？你從來都冇一次係正經講過野！」我邊說邊探頭觀看形勢，來者不善我可不能掉以輕心。

「你見我落馬就知我今次好認真啦！」她激烈地反對我使說的話，並轉頭看向的盧。「你話我講得啱唔啱丫小的的？」在她身旁的的盧再次大力地點頭......

......我已不想和她（們）爭吵...她（們）的智慧並非我這種一般人能理解......

——————————
背景音樂

——————————

十多秒後，濃厚的煙霧開始散去...雖然看不清楚，但在殘餘的煙霧中也能看見一個矇糊的身影......站在黑影中的人看來非常纖瘦，可是他的雙手卻不合乎人體比例的大...

「唏！大手怪！你肯拎對手套去洗未？知唔知會臭架？哈哈哈哈哈！」吉恩珂絲大聲地嘲諷著煙霧中的人，她說完後竟又開始大笑起來...

我有一股不好的預感...因為我大約知道煙霧中的人是誰。她的脾氣暴燥，並非一般善男信女。她是一個格鬥家，是一個不可得罪的女人......

一個粉紅色短髮的女人從煙霧中緩緩走出來...她身穿貼身的銀灰色戰甲，雙手戴著兩個巨型拳套......果然不出我所料，她就是皮爾托福的警察，鐵腕特警菲艾。

「吉恩珂絲，你即管繼續笑。因為你入到監獄之後，我將會打到你連笑既力量都冇。」菲艾緩緩走出煙霧，一臉嚴肅地恐嚇著吉恩珂絲。她的眼神兇狠，程度不遜於史瓦妮或泰達米爾，若想要和她對視必需要很大的勇氣。

「但我點都估到，好似你咁既人竟然都會有同黨。」她用疑惑的眼神凝視著剛躲開她一記重擊的我...她正向我磨拳擦掌，大概已把我視為她的敵人了...「喂！細路！你叫咩名？」

我必需盡快呈清這個誤會！要是被視作皮爾托福的敵人，尋找時光之杖的夢就完了！若事態更嚴重，我的餘生將可能要在皮爾托福的監獄中渡過！我連忙開聲為自己解話.....

「佢唔係叫細路！佢叫泰達米爾！佢係我既朋友！」吉恩珂絲搶先對著菲艾大喊......我突然感覺自己的人生已完......

「哼！朋友？」菲艾的拳套突然發出點點藍光，同時她微微蹲下，把自己的重心壓低......依照她的姿勢...應該正在為她技能「蓄能衝擊」儲力，儲力完畢後，將會朝我們衝來......

「係咁既話我就將你地一次過拉曬番警署！」話音剛落，菲艾就放開正在儲力的拳套，力量強大的拳套連同菲艾一同向我們飛來......

菲艾的攻擊力在英雄聯盟中雖然未能問鼎最強，但力量也非同凡響。她的突進和控制能力不容忽視，若被她盯上可就不好了...然而，她的技能「蓄能衝擊」正向我躲藏的大樹飛來！

菲艾的重拳直接把粗壯的大樹撞塌...慶幸她的技能需要一定的充能時間，好使我有足夠的時間作出反應。我輕輕躍起，再次以空翻避開重擊。

另一邊廂，吉恩珂絲保持一貫嘻皮笑臉的作風迎擊菲艾。她快速由腰間取出一顆手榴彈，並將手榴彈留在大樹旁邊。她的手榴彈稱為咬咬手榴彈，設有特殊的機關，能把靠近的目標抓在地上。設置完畢後，她立即憑著輕巧的步伐跑離大樹，成功躲過菲艾的攻擊。

菲艾撞散大樹後，隨即被手榴彈抓住。雖然她嘗試用力爭脫，但抓住她的手榴彈卻愈抓愈緊。兩秒後，咬咬手榴彈爆炸，更炸出了一個火球。被手榴彈傷害後，菲艾依然面不改容。她用手擦一擦因爆炸而留在臉上的灰塵，雙眼仇視著吉恩珂絲。

「唏大手怪！我係呢邊啵！你企係果邊係咪想同空氣打交呀？」吉恩珂絲看來非常享受這場戰鬥，她邊說邊掏出腰間的機關槍，向著菲艾瘋狂掃射。

菲艾把左手的拳套架自己在臉前，用作抵擋密集的子彈。同一時間，她的右手再度儲能，準備再次向吉恩珂絲發動「蓄能衝擊」。

吉恩珂絲毫無懼色，右手持著機槍繼續射擊，左手拿起手榴彈再次預備。她抓準菲艾的衝刺的時機，準確弄下手榴彈。手榴彈再次扣著菲艾，產生的爆炸又一次對她做成傷害。

「你啲動作慢吞吞咁，幾時先可以打得中我呀？」吉恩珂絲興高采烈地嘲諷著菲艾，她一邊射擊一邊跑動，籍此拉開與菲艾的距離。她已相當熟悉菲艾的進攻套路，並且能準確作出相應的對抗。難怪她會成為皮爾托福其中一個最為煩人的存在。

接連撲空的菲艾顯得相當急躁...她站穩馬步，再度為拳套充能。短暫的充能後，她朝吉恩珂絲的方向發出直沖拳。她身邊的空氣隨即被她的拳擊壓縮，形成強勁的衝擊波，快速飛向吉恩珂絲。

面對菲艾的遠程攻擊，吉恩珂絲仍擺出一副氣定神閒的樣子。她巧妙預判衝擊波的落點，再憑著輕快的腳步躲開...菲艾的衝擊波雖然力量強大，甚至能遠距離把大樹擊倒，但卻依然傷不及吉恩珂絲分毫。

菲艾接連發射數個衝擊波，但一一被吉恩珂絲輕鬆躲過。幾下攻擊後，菲艾停止攻擊，並再度為拳套充能...她的拳套雖然威力強大，但看來需要一直在戰鬥中充能。若沒有足夠的充能，她就不能使用任何技能。

「好心你就搵凱特琳練下眼界啦！企到咁近都打我唔中！」吉恩珂絲把握這段空檔時間躲到密集的樹林之間，並繼續大聲嘲諷菲艾。「我就企定係呢度！夠膽就行過來打我！」

被再三嘲諷的菲艾火冒三丈，立即為拳套充能，準備以「蓄能衝擊」再次衝向吉恩珂絲。她發出一聲猛烈的怒吼，然後便揮拳衝向吉恩珂絲。

「雖然你對手好大，但你個腦真係細到冇人有！」吉恩珂絲朝菲艾投擲咬咬手榴彈，手榴彈準確擊中衝刺中的菲艾，更迫使她在衝刺中停了下來。兩秒後，扣著菲艾的手榴彈爆炸，爆炸的更使菲艾身旁的樹木倒塌下來，把走避不及的菲艾狠狠壓住。

「到你上場啦魚骨！係時候了結呢隻大臭手既生命！」吉恩珂絲把機關鎗收回腰間，並切換武器為掛在肩上的火箭炮...「咁樣好似唔係幾好啵...話曬人地都係警察丫...」吉恩珂絲壓低聲音，裝成火箭炮「魚骨」回應自己的說話......

「如果你唔聽我講，我就整爛你！」她再度變回原先的聲線指責自己的火箭炮，然後便向菲艾發射炮彈......

「丫丫丫！！！」吉恩珂絲抓著自己的頭髮，就像無法接受這個結局......炮彈快要擊中菲艾時，卻突然被截擊下來...一發巨大的子彈由菲艾的身後飛出，落在吉恩珂絲所發射的炮彈上。飛行中的炮彈應聲爆炸，未有擊中被困在塌樹群中的菲艾。

「死人凱特琳！！！」吉恩珂絲用盡力氣發出極高分貝的尖叫聲，她看來真的想要把菲艾打至重傷，甚至把她殺死......

一個女人緩緩從菲艾的身後走出來...她擁有紫色的長髮，頭戴一頂紫色的高帽。與菲艾暴躁的外觀相比，她的神情顯得相當溫和。她身穿一件低胸的紫色連身群，手中提著一把超級巨大的來福槍...她就是皮爾托福的女警，執法者凱特琳！

「玩夠啦吉恩珂絲。放低你既武器束手就擒。我地既部隊已經將呢個地方包圍，你已經無處可逃。」凱特琳的聲線和艾希一樣冰冷...她冷靜地發出警告後，遠方就傳來了一陣陣警車所發出的警笛聲。不一會兒，警車就把現場重重包圍。凱特琳並非吹牛，她一早有充分準備，為了逮捕吉恩珂絲而來......

「你捉到我先再講啦！」吉恩珂絲拿出一個奇怪的罐子，並大力往地面投擲......罐子著地後馬上爆發出大量黑煙，並把她覆蓋其中。

眼見吉恩珂絲想要逃跑，菲艾立即猛烈揮動雙手，從塌樹中掙脫出來。成功掙脫後，她直接衝向煙霧，想要阻止吉恩珂絲逃跑。

可是煙霧散去了...現場卻空無一人...吉恩珂絲就像從沒存在過一樣消失了......眾人對吉恩珂絲變魔術般的消失感到錯愕...紛紛把目光轉移到我的身上......

「早晨...」我向在場的所有人揮手示好...我自己也不知道應該說甚麼，只好苦笑並尷尬地跟他們打招呼......

菲艾暴躁地轉過身來，並對我磨拳擦掌...看來她想要把怒火發泄在我的身上......「等陣！我唔係壞人！」我連忙放下手上的弓，並高舉雙手以表善意......

我的大腿突然傳來一陣刺痛...意識開始模糊...我嘗試...站穩腳步......但突然很......累...

瓦羅然的末日到了......

闇影島上發生了激烈的戰爭...想要守護瓦羅然的戰士捨身與闇影島的不死族作戰...可是想要侵略世界的敵人力量過分強大......我們無力抵抗...闇影島的腐土上佈滿著各邦各族戰士的屍體......

一堆想要侵略瓦羅然的怪獸正衝擊著我們的最後防線...布朗姆與蓋倫正奮力抵抗，以確保怪獸不能離開闇影島......看著這個殘破不堪的局面，儘管我想要做些甚麼...卻無能為力......

「戰鬥仲未完架！我地唔可以就咁放棄！」一個女孩走到我的身邊，用力握著我已沾滿鮮血的手......「我地仲要一齊番去屬於你既世界......」

..................

一陣冷意突然向我正面襲來...粗暴地把我的意識從睡夢中叫醒......我帶著倦意，迷迷糊糊的睜開眼睛......

本來正與皮爾托福警方對待的我...竟然身處於一個細小的房間內?!

房間由的牆壁和地板用白色的瓷磚鋪設而成，牆壁旁邊的桌子擺放著皮鞭、手銬、剪刀...還有一堆不認識的刑具......這個陌生的環境使我感到極度不安！我必須盡快逃離這個鬼地方！

我嘗試活動身體......為何我的手腳會被鎖在冰冷的椅子上?!堅故的鎖扣使我動彈不能，無論我怎樣掙扎，依然不能解開鎖扣。另外我的衣服也被脫去...只餘下一條內褲遮擋身體某個部位......

「唔好再掙扎啦！泰達米爾！」用冷水把我強行弄醒的菲艾狠狠地把水桶擲向我。她經已脫去巨大的拳套和護甲，卻改為穿著白色的手術袍...她提著皮鞭一步一步向我靠近...嚇人的她使我本能地想要往後退，但這才記起被困在椅子中的自己根本無法脫身......

她站在我的面前手起鞭落，狠狠使用皮鞭往我的胸膛上打了一下......強烈的痛楚由胸部傳到腦袋，使我發出了一聲悽慘的叫聲......

「講！吉恩珂絲去係邊到？」菲艾的雙眼狠狠瞪著我，向我迫問吉恩珂絲的下落...與此同時她再次向我狠下毒手，皮鞭再度在我的胸膛上留下記號...

「邊有人問都未問對方問題就打人架！」莫名其妙被鞭打的我感到深深不忿，我氣得用盡全力向菲艾吐粗......

這顯然不是正確的選擇......菲艾再次毫不留情地往我的胸膛和大腿揮鞭......激烈的痛楚再次直奔我的大腦，我不受控地抓緊卷頭和腳趾發出丫丫叫聲。

「識唔識聽人話？我問你吉恩珂絲係邊到！」對我使出連環鞭打後的菲艾用左手大力抓住我的臉頰，迫我抬頭看著她。

「我唔知！」我大聲回答菲艾......皮鞭再次出擊，狠狠地打在我的腹部...受到皮鞭的多次攻擊，我的身體已經佈滿血紅色的傷痕...受傷的部位像被火燒一樣，傳來熾熱的痛楚......

「你係佢既同黨，你會唔知佢係邊？」菲艾用力扯著我的頭髮，像一個瘋婆般向我咆哮著。她一口咬定我是吉恩珂絲的共犯，毫不相信我所說的話。

「我來呢到只係想搵漢默丁格！行到半路先遇到佢！佢一野炸爛我架馬車！我所有既物資全部都冇曬！如果你咁都覺得我係佢既同黨我冇野好講！」我歇斯底里地把話說出。被脫光衣服，鎖在椅上鞭打的屈辱𣊬間擁上心頭......

「係佢夾硬要跟住我...我先至係受害者...點解我要係度比你打...」很想離開這裡......很後悔離開了弗雷爾卓德......很想回到自己的世界......我再也忍受不了這份屈辱，眼眶掉出了幾滴淚水...

「仲咁口硬！」冷血暴躁的菲艾再次揮動皮鞭，想要繼續對我施以酷刑...

「停手！」一把低沈的聲音由我的身後傳來，制止了菲艾肆無忌憚的鞭刑。被制止的菲艾顯得相當不滿，狠狠把皮鞭擲向牆壁......

「佢已經通過初步測慌，我地唔可以再用酷刑對待佢。」聲音的來源緩緩走到我的面前，為我解除鎖扣。抬頭一看，才發現把我救離苦海的人，正正就是我一直想要尋找的大發明家漢默丁格！

巴打見你成日幫我推post啵
有冇咩意見可以比到我呀

啲英開技嘅細節寫得好仔細
印象最深係布朗姆被動打嗰4下
真係一睇啲字到就成個畫面出曬嚟

無論有幾多人睇緊都好
樓主我支持你㗎

好同意
我本身冇玩開 但睇樓主描述 個腦都有畫面

謝謝你 會繼努力